[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({14379c17-14379c17})
# 7 Get

[comment]: # ({/14379c17-14379c17})

[comment]: # ({59a9ba97-f50cbd4e})
#### Обзор

Zabbix get - это утилита командной строки, которая подключается к Zabbix агенту и получает от него запрашиваемую информацию.

Утилита обычно используется для диагностики Zabbix агентов.

[comment]: # ({/59a9ba97-f50cbd4e})

[comment]: # ({f9214056-c625ea25})
#### Выполнение Zabbix get

Пример выполнения Zabbix get в UNIX для получения значения загрузки процессора с агента:

    shell> cd bin
    shell> ./zabbix_get -s 127.0.0.1 -p 10050 -k system.cpu.load[all,avg1]

Еще один пример выполнения утилиты Zabbix get для получения строки с веб-сайта:

    shell> cd bin
    shell> ./zabbix_get -s 192.168.1.1 -p 10050 -k "web.page.regexp[www.example.com,,,\"USA: ([a-zA-Z0-9.-]+)\",,\1]"

Обратите внимание, что ключ элемента данных содержит пробелы поэтому используются двойные кавычки для выделения ключа элемента данных. Двойные кавычки не являются частью ключа элемента данных; они будут обрезаны командной строкой и не будут переданы Zabbix агенту.

Zabbix get принимает следующие параметры командной строки:

      -s --host <имя хоста или IP>       Требуется указать имя хоста или IP адрес хоста
      -p --port <номер порта>            Требуется указать номер порта агента, запущенного на хосте. По умолчанию 10050.
      -I --source-address <IP адрес>     Требуется указать IP адрес для исходящего подключения
      -k -key <ключ элемента данных>     Требуется указать ключ элемента данных, значение которого необходимо получить.
      -h --help                          Вывод этого сообщения помощи
      -V --version                       Вывод номера версии

Смотрите также [страницу помощи по Zabbix get](/manpages/zabbix_get) для получения более подробной информации.

Zabbix get в Windows можно выполнить аналогичным образом:

    zabbix_get.exe [опции]

[comment]: # ({/f9214056-c625ea25})
